（連登要人）吳志森：港台受「全方位打壓」 投訴超外界想像 籲市民團結對抗

警務處處長鄧炳強早前去信廣播處長梁家榮，批評港台節目《頭條新聞》內容令人覺得警察工作不專業，被視為向港台施壓。

《頭條新聞》主持人之一吳志森，昨晚（6 日）在 YouTube 表示，港台現時並非只承受來自警方的壓力，而是「全方位打壓」，遍及不同層面，令港台上下均感困擾。他並且提出多個情況，包括削減預算、不斷投訴、持續抗議等證明港台受打壓，「直至你玩完為止」。吳志森認為，事件關乎香港的言論自由，市民應該團結對抗。

冗長投訴要求回應 消耗員工心志
吳志森表示，他是根據自己的觀察，閱讀外界的公開資料，以及「聽到部分人講的內容」，而提出現時的論點，「想將件事的嚴重性講俾大家聽」。

吳志森提出，鄧炳強寫信指控《頭條新聞》環節《驚方訊息》只屬表面，重點應為寫給通訊局的信件，他在信中質疑《頭條新聞》從來無譴責「暴徒」堵路縱火等暴行，吳志森形容警方會「逐秒逐字」斟酌節目內容，「呢個逗號，呢個句號點解，有冇誤導成分，有冇公平公正」，通訊局收到信件後，亦會要求港台解釋。

吳志森認為，「都唔會解釋唔到」，只是相當花時間，也會間接對負責的港台員工構成滋擾。而據他了解，除了《頭條新聞》，電視部公共事務組多個節目都接過類似投訴，包括《視點 31》、《鏗鏘集》等，內容跟「7.21 元朗襲擊」、「8.31 太子站事件」有關。

政府放大行政失誤 建制派議會內外施壓

吳志森指政府會「瓹窿瓹罅」尋找港台行政缺失和漏洞，「無限放大，話你犯錯」，要求問責並且懲罰涉事員工，令港台公務員「謹小慎微，規行矩步」，如果涉事的職員是從事創作，「自我審查機制就咁會入咗腦」。他認為現時節目製作仍未有自我審查，但大眾仍然需要密切關注。

另外，建制派在議會內外裡應外合針對港台，也是常用手法。吳志森說，有建制派議員已經打算修訂《財政預算案》，削減港台開支預算，務求要「陰乾」港台，「警察可以請 2000、3000 人，港台就兩三個都請唔到」。另一方面，支持政府的團體亦會接二連三示威，要求「改革」香港電台，目的都是扼殺港台的生存空間，以及扭曲公營廣播角色。

「呢個係全港市民的問題」

吳志森稱有些建制派希望他能夠從《頭條新聞》退下，吳志森也認為自己年過花甲可以退休，「冇乜所謂，最多咪食少啲」，但他認為港台受打壓是不爭事實，「呢個唔係我個人的問題，呢個係全港市民的問題。呢個係香港言論自由，新聞自由的問題。呢個係港台作為公營廣播機構的問題」，認為大眾應該正視，然而香港社會現時的反應仍然「冷靜得出奇」。

吳志森認為市民並非無計可施，可以透過群眾力量支持港台，他認為市民可以訂閱港台 YouTube 頻道，多收看港台電視節目和他們的 YouTube 影片，也可以讚賞出色的節目，包括去信香港電台和通訊局表揚，從數據上證明港台並且只受到批評和投訴，他最後指現時是掙扎求存的時期，「但只要繼續生存落去，就會有出路。」

希望大家多做一步，就救返個電視台

無成本既野 你班撚頭唔係唔做呀

吳志森呢條左膠，舊年仲鬧緊示威記
者好暴力

而家殺到去自己度先識叫救命

吳志森係點，唔到你隻五毛評論

你過返去百度論壇喇，個度岩你生活

吳志森：

「暴力示威者令運動形象受損，
影響國際觀感及支持度。」

吳志森：

「仲害到黃之鋒同陳方安生比外國傳媒質問，要幫暴徒解畫」

push

吳志森前排扮過下企係勇武派呢邊，

等班連登子當左佢自己人之後，

再慢慢滲d左膠思維入黎，

呢條橋好毒。

善忘既連登子，

又唔記得吳志森點樣背叛手足：

推

Push

一次批就係背叛？咁你絕對係忤逆仔

又係條紅字大字撚？

吳志森不嬲都係左膠，討厭一切暴力

不過仲連登子仲細，唔知唔出奇。

個隻第二隻嚟

一邊開電視睇 一邊開官網/app 直播放埋一邊
港台先會賺到收視！！！

[驚嚇] viu/港台/開電視 收視低迷連登仔就係做少呢一步

sor 因為 blk7 咗佢

有人喜歡暴力？咪spin啦，就算勇武都唔係熱愛暴力。。

討厭暴力，基本上係普世價值

咪撚再搬老鬼論，幾個月前已經同你討論左幾十個回覆，唔好再up癈話

同埋係咪應該要上 twitter tag 外國議員
外國應該會重視打壓新聞自由
仲要係用武裝分子打壓

一有哩d post，五毛就好大反應
好彩一早block左

邊有鬧

打個引號當source
「你老母係雞」

連登子真係善忘。。。。

回覆最多，出貼最密的五毛我會跟曬，而唔會block, 因為佢地係中共的五毛長工

大路線，大風向通常由活躍五毛行先

唔信？

自己聽返5個月前佢既youtube啦。

條五毛開 OT 覆 post fatfat 啦

我信你老母係雞
你老豆係邊個恩客都唔知

拉到佢冇acc用

推上熱門

“拉”有呢個功能咩？
唔係檢舉先可以？

檢舉最有用

快D檢舉所有踢爆飯民/左膠陰暗面既連登子。

你起佢底 佢出好多post

慳d啦柒頭 恩客仔

飯民越焦急。

證明佢地越想掩飾出賣手足既真相。

咁唔通由對家做小動作，拎走曬僅餘嘅言論自由?

言論自由？

youtube/fb擺明打壓，連登子肯罷用未？

所謂黃絲youtuber肯放棄係youtube賺錢未？

唔係youtube 咁可以喺咩平台傳播消息?
當然你有道理 係明打壓
吳志森 (左膠) 係佢地既事 佢可能利用左我地佢搞youtube 黃標既事
but in a bigger picture, 言論自由比進一步打壓，港台洗唔洗support先

又嚟反美唔用iPhone 論

好心你提升下知識，先好9up

反美就唔好用晶片，半導體，波音飛機，互聯網，咪睇NBA，唔好食美國農產品。。。。

2020年都仲講歪理

成post都係五毛分化撚

五毛去到立法會選舉前，都一定瘋狂洗版，有心理準備

你唔認同吳志森同唔幫港台有咩關係
淨係利君雅做過ge野已經值得幫